\documentclass[11pt, a4papper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{verbatim}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{physics}
\usepackage{siunitx}
\usepackage[top=1cm, bottom=1cm, left=1cm, right=1cm]{geometry}
\usepackage{makeidx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newtheorem{defi}{Definição}[subsection]
\newtheorem{teor}{Teorema}[subsection]
\newtheorem{demo}{Demonstração}[subsection]
\newtheorem{nota}{Notação}[subsection]
\newtheorem{coro}{Corolário}[subsection]

\begin{document}
\pagestyle{empty}
\[
\nabla^{2}u=\frac{1}{a^{2}\left(\sinh^{2}\chi+\cos^{2}\theta_{2}\right)}\left[\frac{1}{\sin\theta_{2}}\frac{\partial}{\partial\theta_{2}}\left(\sin\theta_{2}\frac{\partial u}{\partial\theta_{2}}\right)+\frac{1}{\cosh\chi}\frac{\partial}{\partial\chi}\left(\cosh\chi\frac{\partial u}{\partial\chi}\right)\right]+\frac{1}{a^{2}\sin^{2}\theta_{2}\cosh^{2}\chi}\frac{\partial^{2}u}{\partial\theta_{1}^{2}}=0
\]

Define-se

\[
u(\theta_{1},\theta_{2},\chi)=\Theta_{1}(\theta_{1})W(\theta_{2},\chi)
\]

Aplicando na Equação de Laplace, tem-se:

\[
\nabla^{2}u=\frac{1}{a^{2}\left(\sinh^{2}\chi+\cos^{2}\theta_{2}\right)}\left[\frac{1}{\sin\theta_{2}}\frac{\partial}{\partial\theta_{2}}\left(\Theta_{1}\sin\theta_{2}\frac{\partial W}{\partial\theta_{2}}\right)+\frac{1}{\cosh\chi}\frac{\partial}{\partial\chi}\left(\Theta_{1}\cosh\chi\frac{\partial W}{\partial\chi}\right)\right]+\frac{1}{a^{2}\sin^{2}\theta_{2}\cosh^{2}\chi}\frac{\partial^{2}\Theta_{1}}{\partial\theta_{1}^{2}}W=0
\]
\\
Fazendo por partes

\[
\frac{1}{\sin\theta_{2}}\frac{\partial}{\partial\theta_{2}}\left(\Theta_{1}\sin\theta_{2}\frac{\partial W}{\partial\theta_{2}}\right)=\frac{1}{\sin\theta_{2}}\left[\Theta_{1}cos(\theta_{2})\frac{\partial W}{\partial\theta_{2}}+\Theta_{1}\sin\theta_{2}\frac{\partial^{2}W}{\partial\theta_{2}^{2}}\right]=\Theta_{1}cot(\theta_{2})\frac{\partial W}{\partial\theta_{2}}+\Theta_{1}\frac{\partial^{2}W}{\partial\theta_{2}^{2}}
\]

\[
\frac{1}{\cosh\chi}\frac{\partial}{\partial\chi}\left(\Theta_{1}\cosh\chi\frac{\partial W}{\partial\chi}\right)=\frac{1}{\cosh\chi}\left[\Theta_{1}sinh(\chi)\frac{\partial W}{\partial\chi}+\Theta_{1}\cosh\chi\frac{\partial^{2}W}{\partial\chi^{2}}\right]=\Theta_{1}tanh(\chi)\frac{\partial W}{\partial\chi}+\Theta_{1}\frac{\partial^{2}W}{\partial\chi^{2}}
\]
\\
Aplicando na Equação de Laplace

\[
\frac{1}{a^{2}\left(\sinh^{2}\chi+\cos^{2}\theta_{2}\right)}\left[\Theta_{1}cot(\theta_{2})\frac{\partial W}{\partial\theta_{2}}+\Theta_{1}\frac{\partial^{2}W}{\partial\theta_{2}^{2}}+\Theta_{1}tanh(\chi)\frac{\partial W}{\partial\chi}+\Theta_{1}\frac{\partial^{2}W}{\partial\chi^{2}}\right]+\frac{1}{a^{2}\sin^{2}\theta_{2}\cosh^{2}\chi}\frac{\partial^{2}\Theta_{1}}{\partial\theta_{1}^{2}}W=0
\]

\[
\frac{\Theta_{1}}{a^{2}\left(\sinh^{2}\chi+\cos^{2}\theta_{2}\right)}\left[cot(\theta_{2})\frac{\partial W}{\partial\theta_{2}}+\frac{\partial^{2}W}{\partial\theta_{2}^{2}}+tanh(\chi)\frac{\partial W}{\partial\chi}+\frac{\partial^{2}W}{\partial\chi^{2}}\right]+\frac{1}{a^{2}\sin^{2}\theta_{2}\cosh^{2}\chi}\frac{\partial^{2}\Theta_{1}}{\partial\theta_{1}^{2}}W=0
\]
\\
Multiplicando ambos os lados por $\frac{a^{2}\sin^{2}\theta_{2}\cosh^{2}\chi}{\Theta_{1}W}$ 

\[
\frac{1}{W}\frac{\sin\theta_{2}\cosh^{2}\chi}{\left(\sinh^{2}\chi+\cos^{2}\theta_{2}\right)}\left[cot(\theta_{2})\frac{\partial W}{\partial\theta_{2}}+\frac{\partial^{2}W}{\partial\theta_{2}^{2}}+tanh(\chi)\frac{\partial W}{\partial\chi}+\frac{\partial^{2}W}{\partial\chi^{2}}\right]+\frac{\partial^{2}\Theta_{1}}{\partial\theta_{1}^{2}}\frac{1}{\Theta_{1}}=0
\]

\[
-\frac{\partial^{2}\Theta_{1}}{\partial\theta_{1}^{2}}\frac{1}{\Theta_{1}}=\frac{1}{W}\frac{\sin\theta_{2}\cosh^{2}\chi}{\left(\sinh^{2}\chi+\cos^{2}\theta_{2}\right)}\left[cot(\theta_{2})\frac{\partial W}{\partial\theta_{2}}+\frac{\partial^{2}W}{\partial\theta_{2}^{2}}+tanh(\chi)\frac{\partial W}{\partial\chi}+\frac{\partial^{2}W}{\partial\chi^{2}}\right]=\lambda_{1}
\]
\\
Daí obtêm-se

\[
-\frac{\partial^{2}\Theta_{1}}{\partial\theta_{1}^{2}}\frac{1}{\Theta_{1}}=\lambda_{1}\Rightarrow\frac{\partial^{2}\Theta_{1}}{\partial\theta_{1}^{2}}=-\Theta_{1}\lambda_{1}\Rightarrow\boldsymbol{\frac{\partial^{2}\Theta_{1}}{\partial\theta_{1}^{2}}+\Theta_{1}\lambda_{1}=0}
\]


\section{Resolvendo a EDO para $\Theta_1$}

\[
\frac{d^{2}\Theta_{1}}{d\theta_{1}^{2}}+\Theta_{1}\lambda_{1}=0
\]


\subsection{Caso $\lambda_{1}=0$\protect \\
\[
\frac{d^{2}\Theta_{1}}{d\theta_{1}^{2}}=0
\]
}

A solução para esse caso é

\[
\Theta_{1}(\theta_{1})=A\theta_{1}+B
\]

Aplicando a condição de contorno $\Theta_{1}(\theta_{1})=\Theta_{1}(\theta_{1}+2\pi)$

\[
A\theta_{1}+B=A(\theta_{1}+2\pi)+B
\]

Chega-se em 

\[
\theta_{1}=(\theta_{1}+2\pi)
\]

Essa conclusão é absurda, então conclui-se que $\lambda_{1}\neq0$.

\subsection{Caso $\lambda_{1}<0$}

\[
\frac{d^{2}\Theta_{1}}{d\theta_{1}^{2}}-\Theta_{1}\lambda_{1}=0
\]

A equação característica é

\[
D^{2}-\lambda_{1}=0\Rightarrow D^{2}=\lambda_{1}\Rightarrow D=\pm\sqrt{\lambda_{1}}
\]

De modo que as raízes são reais e diferentes. Nesse caso a solução
geral é

\[
\Theta_{1}(\theta)=Ae^{\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}+Be^{-\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}
\]

Aplicando a condição de contorno $\Theta_{1}(\theta_{1})=\Theta_{1}(\theta_{1}+2\pi)$

\[
Ae^{\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}+Be^{-\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}=Ae^{\sqrt{\lambda_{1}}(\theta_{1}+2\pi)}+Be^{-\sqrt{\lambda_{1}}(\theta_{1}+2\pi)}
\]

Disso extrai-se

\[
\begin{cases}
e^{\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}=e^{\sqrt{\lambda_{1}}(\theta_{1}+2\pi)}\\
e^{-\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}=e^{-\sqrt{\lambda_{1}}(\theta_{1}+2\pi)}
\end{cases}
\]

\[
e^{\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}=e^{\sqrt{\lambda_{1}}(\theta_{1}+2\pi)}\Rightarrow e^{\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}=e^{\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}e^{\sqrt{\lambda_{1}}(\theta_{1}+2\pi)}\Rightarrow e^{2\pi\sqrt{\lambda_{1}}}=1
\]

Já que $e^{2\pi\sqrt{\lambda_{1}}}=1$ também é um absurdo, a única
possibilidade restante é $\lambda_{1}>0$. Verifica-se a seguir.

\subsection{Caso $\lambda_{1}>0$}

\[
\frac{d^{2}\Theta_{1}}{d\theta_{1}^{2}}+\Theta_{1}\lambda_{1}=0
\]

A equação característica dessa EDO é

\[
D^{2}+\lambda_{1}=0\Rightarrow D^{2}=-\lambda_{1}\Rightarrow D=\sqrt{-\lambda_{1}}=i\sqrt{\lambda_{1}}
\]

De modo que, como as raízes são complexas conjugadas $D=\alpha+i\beta$,
a solução geral é:

\[
\Theta_{1}(\theta_{1})=Ae^{i\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}+Be^{-i\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}
\]

Aplicando a condição de contorno $\Theta_{1}\left(\theta_{1}\right)=\Theta_{1}\left(\theta_{1}+2\pi\right)$

\[
Ae^{i\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}+Be^{-i\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}=Ae^{i\sqrt{\lambda_{1}}\left(\theta_{1}+2\pi\right)}+Be^{-i\sqrt{\lambda_{1}}\left(\theta_{1}+2\pi\right)}
\]

Disso extrai-se o seguinte sistema

\[
\begin{cases}
e^{i\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}=e^{i\sqrt{\lambda_{1}}\left(\theta_{1}+2\pi\right)}\\
e^{-i\sqrt{\lambda}_{1}\theta_{1}}=e^{-i\sqrt{\lambda_{1}}\left(\theta_{1}+2\pi\right)}
\end{cases}
\]

\[
e^{i\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}=e^{i\sqrt{\lambda_{1}}\left(\theta_{1}+2\pi\right)}\Rightarrow e^{i\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}=e^{i\sqrt{\lambda_{1}}\theta_{1}}e^{i\sqrt{\lambda_{1}}2\pi}\Rightarrow e^{i\sqrt{\lambda_{1}}2\pi}=1 
\]

\[e^{i\sqrt{\lambda_{1}}2\pi}=1 \Rightarrow cos\left(\sqrt{\lambda_{1}}2\pi\right)+i\,sin\left(\sqrt{\lambda_{1}}2\pi\right)=1\Rightarrow\sqrt{\lambda_{1}}=m\Rightarrow\boldsymbol{\lambda_{1}=m^{2}}\]

Então temos

\[
\boldsymbol{\Theta_{1}(\theta_{1})=Ae^{im\theta_{1}}+Be^{-im\theta_{1}}}
\]


\section{Continuando na outra equação}

\[
\frac{1}{W}\frac{\sin\theta_{2}\cosh^{2}\chi}{\left(\sinh^{2}\chi+\cos^{2}\theta_{2}\right)}\left[cot(\theta_{2})\frac{\partial W}{\partial\theta_{2}}+\frac{\partial^{2}W}{\partial\theta_{2}^{2}}+tanh(\chi)\frac{\partial W}{\partial\chi}+\frac{\partial^{2}W}{\partial\chi^{2}}\right]=\lambda_{1}
\]

Fazendo 
\[
W(\theta_{2},\chi)=\Theta_{2}(\theta_{2})X(\chi)
\]

\[
\frac{1}{\Theta_{2}X}\frac{\sin\theta_{2}\cosh^{2}\chi}{\left(\sinh^{2}\chi+\cos^{2}\theta_{2}\right)}\left[Xcot(\theta_{2})\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}+X\frac{\partial^{2}\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}^{2}}+\Theta_{2}tanh(\chi)\frac{\partial X}{\partial\chi}+\Theta_{2}\frac{\partial^{2}X}{\partial\chi^{2}}\right]=\lambda_{1}
\]

\[
\frac{1}{\Theta_{2}X}\frac{\sin\theta_{2}\cosh^{2}\chi}{\left(\sinh^{2}\chi+\cos^{2}\theta_{2}\right)}\left[X\left(cot(\theta_{2})\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}+\frac{\partial^{2}\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}^{2}}\right)+\Theta_{2}\left(tanh(\chi)\frac{\partial X}{\partial\chi}+\frac{\partial^{2}X}{\partial\chi^{2}}\right)\right]=\lambda_{1}
\]

\[
\frac{1}{\Theta_{2}}\frac{\sin\theta_{2}\cosh^{2}\chi}{\left(\sinh^{2}\chi+\cos^{2}\theta_{2}\right)}\left(cot(\theta_{2})\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}+\frac{\partial^{2}\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}^{2}}\right)+\frac{1}{X}\frac{\sin\theta_{2}\cosh^{2}\chi}{\left(\sinh^{2}\chi+\cos^{2}\theta_{2}\right)}\left(tanh(\chi)\frac{\partial X}{\partial\chi}+\frac{\partial^{2}X}{\partial\chi^{2}}\right)=\lambda_{1}
\]

\[
\frac{\sin\theta_{2}\cosh^{2}\chi}{\left(\sinh^{2}\chi+\cos^{2}\theta_{2}\right)}\left[\frac{1}{\Theta_{2}}\left(cot(\theta_{2})\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}+\frac{\partial^{2}\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}^{2}}\right)+\frac{1}{X}\left(tanh(\chi)\frac{\partial X}{\partial\chi}+\frac{\partial^{2}X}{\partial\chi^{2}}\right)\right]=\lambda_{1}
\]

\[
\frac{1}{\Theta_{2}}\left(cot(\theta_{2})\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}+\frac{\partial^{2}\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}^{2}}\right)+\frac{1}{X}\left(tanh(\chi)\frac{\partial X}{\partial\chi}+\frac{\partial^{2}X}{\partial\chi^{2}}\right)=\lambda_{1}\frac{\left(\sinh^{2}\chi+\cos^{2}\theta_{2}\right)}{\sin\theta_{2}\cosh^{2}\chi}
\]

Utilizando

\[
\frac{\left(\sinh^{2}\chi+\cos^{2}\theta_{2}\right)}{\sin^{2}\theta_{2}\cosh^{2}\chi}=\frac{1}{\sin^{2}\theta_{2}}+\frac{1}{\cosh^{2}\chi}
\]

Tem-se

\[
\frac{1}{\Theta_{2}}\left(cot(\theta_{2})\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}+\frac{\partial^{2}\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}^{2}}\right)+\frac{1}{X}\left(tanh(\chi)\frac{\partial X}{\partial\chi}+\frac{\partial^{2}X}{\partial\chi^{2}}\right)=\lambda_{1}\left(\frac{1}{\sin^{2}\theta_{2}}+\frac{1}{\cosh^{2}\chi}\right)
\]

\[
\frac{1}{\Theta_{2}}\left(cot(\theta_{2})\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}+\frac{\partial^{2}\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}^{2}}\right)+\frac{1}{X}\left(tanh(\chi)\frac{\partial X}{\partial\chi}+\frac{\partial^{2}X}{\partial\chi^{2}}\right)=\frac{\lambda_{1}}{\sin^{2}\theta_{2}}+\frac{\lambda_{1}}{\cosh^{2}\chi}
\]

\[
-\frac{1}{\Theta_{2}}\left(cot(\theta_{2})\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}+\frac{\partial^{2}\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}^{2}}\right)+\frac{\lambda_{1}}{\sin^{2}\theta_{2}}-\frac{1}{X}\left(tanh(\chi)\frac{\partial X}{\partial\chi}+\frac{\partial^{2}X}{\partial\chi^{2}}\right)+\frac{\lambda_{1}}{\cosh^{2}\chi}=0
\]

\[
-\frac{1}{\Theta_{2}}\left(cot(\theta_{2})\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}+\frac{\partial^{2}\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}^{2}}\right)+\frac{\lambda_{1}}{\sin^{2}\theta_{2}}=\frac{1}{X}\left(tanh(\chi)\frac{\partial X}{\partial\chi}+\frac{\partial^{2}X}{\partial\chi^{2}}\right)-\frac{\lambda_{1}}{\cosh^{2}\chi}
\]

Nota-se que

\[
\left(cot(\theta_{2})\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}+\frac{\partial^{2}\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}^{2}}\right)=\left(\frac{cos(\theta_{2})}{sin(\theta_{2})}\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}+\frac{\partial^{2}\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}^{2}}\right)=\frac{1}{sin(\theta_{2})}\left(cos(\theta_{2})\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}+\sin\theta_{2}\frac{\partial^{2}\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}^{2}}\right)=\frac{1}{sin(\theta_{2})}\frac{\partial}{\partial\theta_{2}}\left(\sin\theta_{2}\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}\right)
\]
\\

\[
\left(tanh(\chi)\frac{\partial X}{\partial\chi}+\frac{\partial^{2}X}{\partial\chi^{2}}\right)=\left(\frac{sinh\left(\chi\right)}{cosh\left(\chi\right)}\frac{\partial X}{\partial\chi}+\frac{\partial^{2}X}{\partial\chi^{2}}\right)=\frac{1}{cosh\left(\chi\right)}\left(sinh\left(\chi\right)\frac{\partial X}{\partial\chi}+cosh\left(\chi\right)\frac{\partial^{2}X}{\partial\chi^{2}}\right)=\frac{1}{\cosh\chi}\frac{\partial}{\partial\chi}\left(\cosh\chi\frac{\partial X}{\partial\chi}\right)
\]
\\

Então

\[
-\frac{1}{\Theta_{2}sin(\theta_{2})}\frac{\partial}{\partial\theta_{2}}\left(\sin\theta_{2}\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}\right)+\frac{\lambda_{1}}{\sin^{2}\theta_{2}}=\frac{1}{X\cosh\chi}\frac{\partial}{\partial\chi}\left(\cosh\chi\frac{\partial X}{\partial\chi}\right)-\frac{\lambda_{1}}{\cosh^{2}\chi}=\lambda_{2}
\]

\[
-\frac{1}{\Theta_{2}sin(\theta_{2})}\frac{\partial}{\partial\theta_{2}}\left(\sin\theta_{2}\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}\right)+\frac{\lambda_{1}}{\sin^{2}\theta_{2}}=\lambda_{2}
\]

\[
\frac{1}{X\cosh\chi}\frac{\partial}{\partial\chi}\left(\cosh\chi\frac{\partial X}{\partial\chi}\right)-\frac{\lambda_{1}}{\cosh^{2}\chi}=\lambda_{2}
\]

Pode-se escrever

\[
\frac{1}{sin(\theta_{2})}\frac{d}{d\theta}\left(\sin\theta_{2}\frac{\partial\Theta_{2}}{\partial\theta_{2}}\right)+\left(\lambda_{2}-\frac{\lambda_{1}}{\sin^{2}\theta_{2}}\right)\Theta_{2}=0
\]

\[
\frac{1}{\cosh\chi}\frac{d}{d\chi}\left(\cosh\chi\frac{dX}{d\chi}\right)-\left(\lambda_{2}+\frac{\lambda_{1}}{\cosh^{2}\chi}\right)X=0
\]


\subsection{Resolvendo para $\Theta_{2}$}

\[
\frac{1}{sin(\theta_{2})}\frac{d}{d\theta_{2}}\left(\sin\theta_{2}\frac{d\Theta_{2}}{d\theta_{2}}\right)+\left(\lambda_{2}-\frac{m^{2}}{\sin^{2}\theta_{2}}\right)\Theta_{2}=0
\]

Determina-se $\lambda_{2}=n(n+1),\,n\in\mathbb{Z}_{+}$ de modo que
tem-se

\[
\frac{1}{sin(\theta_{2})}\frac{d}{d\theta_{2}}\left(\sin\theta_{2}\frac{d\Theta_{2}}{d\theta_{2}}\right)+\left(n(n+1)-\frac{m^{2}}{\sin^{2}\theta_{2}}\right)\Theta_{2}=0
\]

Fazendo $x=cos\theta_{2}$

\[
sin^{2}(\theta_{2})=1-cos^{2}(\theta_{2})=1-x^{2}
\]
\\

\[
\frac{d\Theta_{2}}{d\theta_{2}}=\frac{d\Theta_{2}}{dx}\frac{dx}{d\theta_{2}}=-sin(\theta_{2})\frac{d\Theta_{2}}{dx}
\]
\\

\[
\frac{d}{d\theta_{2}}\left(\sin\theta_{2}\frac{d\Theta_{2}}{d\theta_{2}}\right)=\frac{d}{d\theta_{2}}\left(-sin^{2}(\theta_{2})\frac{d\Theta_{2}}{dx}\right)=-2cos\theta_{2}sin\theta_{2}\frac{d\Theta_{2}}{dx}-sin^{2}(\theta_{2})\frac{d}{d\theta_{2}}\frac{d\Theta_{2}}{dx}
\]

\[
=-2cos\theta_{2}sin\theta_{2}\frac{d\Theta_{2}}{dx}-sin^{2}(\theta_{2})\frac{d}{dx}\frac{d\Theta_{2}}{d\theta_{2}}=-2cos\theta_{2}sin\theta_{2}\frac{d\Theta_{2}}{dx}+sin^{3}(\theta_{2})\frac{d^{2}\Theta_{2}}{dx^{2}}
\]
\\

\[
\frac{1}{sin(\theta_{2})}\frac{d}{d\theta_{2}}\left(\sin\theta_{2}\frac{d\Theta_{2}}{d\theta_{2}}\right)\Rightarrow\frac{1}{sin(\theta_{2})}\left(-2cos\theta_{2}sin\theta_{2}\frac{d\Theta_{2}}{dx}+sin^{3}(\theta_{2})\frac{d^{2}\Theta_{2}}{dx^{2}}\right)=-2cos\theta_{2}\frac{d\Theta_{2}}{dx}+sin^{2}(\theta_{2})\frac{d^{2}\Theta_{2}}{dx^{2}}
\]
\\

Tem-se

\[
\frac{1}{sin(\theta_{2})}\frac{d}{d\theta_{2}}\left(\sin\theta_{2}\frac{d\Theta_{2}}{d\theta_{2}}\right)+\left(n(n+1)-\frac{m^{2}}{\sin^{2}\theta_{2}}\right)\Theta_{2}=0\Rightarrow-2x\frac{d\Theta_{2}}{dx}+\left(1-x^{2}\right)\frac{d^{2}\Theta_{2}}{dx^{2}}+\left(n(n+1)-\frac{m^{2}}{\left(1-x^{2}\right)}\right)\Theta_{2}=0
\]
\\

\[
\left(1-x^{2}\right)\frac{d^{2}\Theta_{2}}{dx^{2}}-2x\frac{d\Theta_{2}}{dx}+\left(n(n+1)-\frac{m^{2}}{\left(1-x^{2}\right)}\right)\Theta_{2}=0
\]
\\

Essa é a \textbf{Equação de Legendre Generalizada} e suas soluções,
para $m,n\in\mathbb{Z}$, são dadas em termos de Polinômios Associados
de Legendre.\\

\[
\Theta_{2,n,m}(x)=P_{n}^{m}(x)
\]
\\

Quando $m=0$ tem-se o caso especial em que a solução reduz-se a um
Polinômio de Legendre\\

\[
\Theta_{2,n,0}(x)=P_{n}^{0}(x)=P_{n}(x)
\]


\subsection{Olhando para $\chi$}

\[
\frac{1}{\cosh\chi}\frac{d}{d\chi}\left(\cosh\chi\frac{dX}{d\chi}\right)-\left(\lambda_{2}+\frac{\lambda_{1}}{\cosh^{2}\chi}\right)X=0
\]

Fazendo $\zeta=\sinh\chi$ tem-se

\[
cosh^{2}(\chi)=1-sinh^{2}(\chi)=1-\zeta^{2}
\]
\\

\[
\frac{dX}{d\chi}=\frac{dX}{d\zeta}\frac{d\zeta}{d\chi}=cosh\chi\frac{dX}{d\zeta}
\]
\\

\[
\frac{d}{d\chi}\left(\cosh\chi\frac{dX}{d\chi}\right)=\frac{d}{d\chi}\left(\cosh^{2}\chi\frac{dX}{d\zeta}\right)=2cosh\chi sinh\chi\frac{dX}{d\zeta}+\cosh^{2}\chi\frac{d}{d\chi}\frac{dX}{d\zeta}
\]

\[
=2cosh\chi sinh\chi\frac{dX}{d\zeta}+\cosh^{2}\chi\frac{d}{d\zeta}\frac{dX}{d\chi}=2cosh\chi sinh\chi\frac{dX}{d\zeta}+\cosh^{3}\chi\frac{d^{2}X}{d\zeta^{2}}
\]
\\
\[
\frac{1}{\cosh\chi}\frac{d}{d\chi}\left(\cosh\chi\frac{dX}{d\chi}\right)=\frac{1}{\cosh\chi}\left(2cosh\chi sinh\chi\frac{dX}{d\zeta}+\cosh^{3}\chi\frac{d^{2}X}{d\zeta^{2}}\right)=2sinh\chi\frac{dX}{d\zeta}+\cosh^{2}\chi\frac{d^{2}X}{d\zeta^{2}}
\]
\\

Então, considerando $\lambda_{1}=m^{2}$ e $\lambda_{2}=n(n+1)$,
chega-se em:\\

\[
\left(1-\zeta^{2}\right)\frac{d^{2}X}{d\zeta^{2}}+2\zeta\frac{dX}{d\zeta}-\left(n(n+1)+\frac{m^{2}}{\left(1-\zeta^{2}\right)}\right)X=0
\]

\end{document}
